有圖！全球併購創新高 反是股災前最後預警？

外國傳媒報道，今年全球企業併購步伐創下歷史最高紀錄！截至上周一(5月21日)，全球已宣布的併購額度高達2萬億美元(約15.6萬億港元)，創下史上同時段的新紀錄。對於相關股東來說，這或許是好消息，但對一眾投資者而言，往績顯示，這是市場擴張周期尾聲的警號！

根據歷史，若以每年1月至5月底企業併購數字作比較，能與目前匹敵的只有2000年及2007年，這兩年事後都證明金融市場「牛市玩完」。以目前情況而言，由於美國聯儲局正加快收緊貨幣政策，使企業抓緊在加息前併購，情況與以前有相似的地方，均證明是「周期末段」的信號。(本文附圖)

除了併購活動，在今年2月警告跌市陸續有來的摩根士丹利首席跨資產分析師Andrew Sheets表示，信貸擴張周期恐在今年1月底或2月初的時候已見頂，根據往績，就算是最樂觀估計，股市都會在9至12個月後見頂。故此，股市最遲在今年12月左右或再創新高，但這反而證明現時不是「搏殺」時候，該行已將股票淨好倉減半。(本文附圖)

真係就黎熊市唔會有人話就黎熊市

?

稅改令併購成本減低左
但都同意見頂睇法

日日講 月月講 年年講 終有一日中

個個都是沈大師

原來仲有9-12個月可以玩，咁大個貼士唔係睇唔到啊

股災嘅定律係個個講股災嘅時候永遠唔會發生，個個都深信係世紀大牛市果時就會發生

啱，所以當你唔信股災時，股災就會發生

唔洗驚，樓市唔會跌

咁大個仔 未撚見過 股票同樓會跌
利申 30歲

................

30歲即係00後，佢啱喎

依家6月囉喎！
但係2至5月橫行

不過，歷史裏恆指最耐的高位橫行係
2011年10月見頂後
橫行6個月才落山

90 後啊

IG bond 個息率仲高過high yield bond
利申﹕唔識

數學大師

真係爆先算啦
都唔知講咗幾耐

daddy 30歲

仲有呢D警世文,即係唔使驚
熊市/股災只會突襲
唔通話你知就黎到啦,好止賺啦

你班友越出多d警世po，股災就越唔黎 個個咁小心點災法

東方好似每星期都會話股災。由14年到而家都見

屌 而家再升多半年 到時插水都可以都係插到今日個價